Question 1: Wer ist der Ansprechpartner zur Leitlinie der Informationssicherheit?
	Answer: 1.3 Ansprechpartner   Ihr Ansprechpartner zu allen Fragen dieser Richtlinie:  Informationssicherheitsbeauftragter (ISB)., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

Question 2: Wer ist dafür verantwortlich, dass das ISMS entsprechend zur Leitlinie der Informationssicherheit umgesetzt und aktualisiert wird?
	Answer: Die Geschäftsführung ist dafür verantwortlich,  sicherzustellen, dass das ISMS entsprechend dieser Richtlinie umgesetzt und  aktualisiert wird und dass die notwendigen Ressourcen verfügbar sind., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

Question 3: Wie oft mussdie Umsetzung des ISMS überprüft werden?
	Answer: Die Geschäftsleitung muss das ISMS mindestens einmal  jährlich überprüfen (bzw immer im Falle von erheblichen Änderungen) und freigeben., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

Question 4: Nach welcher Methodik wird bei Ihrem Unternehmen Risikoanalyse durchgeführt?
	Answer: 3.2 Methodik   Es wird eine Risikoanalyse nach folgender Methodiken durchgeführt: BSI-Standard 200- 3 für alle Bereiche in denen es um Verfügbarkeitsanforderungen und bei denen  belastbare Werte für den Faktor Eintrittshäufigkeit gegeben sind., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Risikoanalyse_L.pdf.

Question 5:  FAKEFRAGE?
	Answer: No Documents regarding that Question found., src: none.

Question 6: Wie oft wird die Risikoanalyse überprüft und aktualisiert?
	Answer: 3.4 Dokumentation   Die Risikoanalyse wird jährlich sowie anlassbezogen überprüft und aktualisiert., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Risikoanalyse_L.pdf.

Question 7: Welche Optionen sind zur Risikobehandlung möglich?
	Answer: Verantwortlich für die Risikoeinschätzung und Auswahl der  Risikobehandlungsoptionen ist der jeweilige Risikoeigentümer, ggf in Abstimmung mit  den Fachabteilungen., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Risikoanalyse_L.pdf.

Question 8: Was ist der Geltungsbereich der Richtlinie zur Risikoanalyse?
	Answer: 3.3 Anwendungsbereich   Eine Risikoanalyse ist für alle Zielobjekte erforderlich, die - einen hohen oder sehr  hohen Schutzbedarf in mindestens einem der drei Grundwerte Vertraulichkeit, Integrität  oder Verfügbarkeit haben oder - mit den existierenden Bausteinen des IT- Grundschutzes nicht hinreichend abgebildet (modelliert) werden können oder - in  Einsatzszenarien (Umgebung, Anwendung) betrieben werden, die im Rahmen des IT-  Grundschutzes nicht vorgesehen sind., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Risikoanalyse_L.pdf.

Question 9: Wer ist der Ansprechpartner zur Richtlinie der Risikoanalyse?
	Answer: 1.3 Ansprechpartner   Ihr Ansprechpartner zu allen Fragen dieser Richtlinie:  Informationssicherheitsbeauftragter (ISB)., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

Question 10: Wann erfolgte die letzte Risikoanalyse?
	Answer: Die Geschäftsleitung muss das ISMS mindestens einmal  jährlich überprüfen (bzw immer im Falle von erheblichen Änderungen) und freigeben., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

Question 11: Wie werden Maßnahmen die im Rahmen der Risikobehandlung umgesetzt werden sollen verfolgt?
	Answer: 3.7 Umsetzungsplan     Maßnahmen, die im Rahmen der Risikobehandlung umgesetzt werden sollen, werden in  einem Umsetzungsplan nachverfolgt., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Risikoanalyse_L.pdf.

Question 12: Welche Dokumente und Aufzeichnungen sind gelenkt?
	Answer: 2.2 Grundsatz   Grundsätzlich werden alle Dokumente und Aufzeichnungen gelenkt., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 13: Welcher Lebenszyklus wird für Dokumente definiert?
	Answer: Dabei sind  Dokumente und Aufzeichnungen wie folgt definiert:   - Dokumente sind Vorgabendokumente, etwa Richtlinien, Verfahrensanweisungen,  Konzepte, Arbeitsanweisungen   - Aufzeichnungen hingegen sind Dokumente, die einem Nachweis dienen, etwa  ausgefüllte Vorlagen   2.3 Lebenszyklus   Für Dokumente wird folgender Lebenszyklus definiert:   - Entwurf: Ein Dokument wird vom Ersteller erstellt, es ist noch nicht freigegeben   - Review: Ein vom Ersteller fertiggestelltes Dokument wird vom Prüfer geprüft, es ist  noch nicht freigegeben   - Freigabe: Nachdem der Freigebende ein Dokument formal freigegeben hat, ist es gültig  und kann verwendet werden   - Ungültig: Dokumente, die nicht mehr verwendet werden sollen, werden ungültig   - Archiviert: Ungültige Dokumente werden archiviert   Für Aufzeichnungen gilt kein besonderer Lebenszyklus., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 14: Welche Dateiformat haben Ihre Dokumente grundsätzlich?
	Answer: Als wichtigste zu beachtende Rahmenbedingungen gelten dabei:   o §§ 238-239, 257-261 Handelsgesetzbuch (HGB)   o § 91 Abs 2 Aktiengesetz (AktG) ODER GmbHG §43 Abs 1 GmbH-Gesetz (GmbHG)   o Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO)   o Bundesdatenschutzgesetz (BDSG)   o Grundsätze zur ordnungsmäßigen Führung und Aufbewahrung von Büchern,   Aufzeichnungen und Unterlagen in elektronischer Form sowie zum Datenzugri    (GoBD)   o Betriebsverfassungsgesetz (BVerfG)   o ergänzende Kundenanforderungen   Informationssicherheit unterstützt damit auch die Einhaltung von Gesetzen und  Vorschriften., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

Question 15: Welcher Lebenszyklus gilt für Aufzeichnungen?
	Answer: Dabei sind  Dokumente und Aufzeichnungen wie folgt definiert:   - Dokumente sind Vorgabendokumente, etwa Richtlinien, Verfahrensanweisungen,  Konzepte, Arbeitsanweisungen   - Aufzeichnungen hingegen sind Dokumente, die einem Nachweis dienen, etwa  ausgefüllte Vorlagen   2.3 Lebenszyklus   Für Dokumente wird folgender Lebenszyklus definiert:   - Entwurf: Ein Dokument wird vom Ersteller erstellt, es ist noch nicht freigegeben   - Review: Ein vom Ersteller fertiggestelltes Dokument wird vom Prüfer geprüft, es ist  noch nicht freigegeben   - Freigabe: Nachdem der Freigebende ein Dokument formal freigegeben hat, ist es gültig  und kann verwendet werden   - Ungültig: Dokumente, die nicht mehr verwendet werden sollen, werden ungültig   - Archiviert: Ungültige Dokumente werden archiviert   Für Aufzeichnungen gilt kein besonderer Lebenszyklus., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 16: Von wem werden Dokumente vor Freigabe geprüft?
	Answer: 2.4 Prüfung und Freigabe   Dokumente werden vor der Freigabe von einem Prüfer geprüft, der nicht der Ersteller  des Dokumentes ist., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 17: Wo ist der Ablageort für Dokumente angegeben?
	Answer: 2.5 Ablageort   Für jedes Dokument ist angegeben, wo dieses abgelegt ist., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 18: Gemäß welches Klassifizierungsschemas werden Dokumente klassifiziert?
	Answer: 2.7 Klassifizierung   Dokumente werden gem des folgenden Klassifizierungsschemas klassifiziert:   - S1 ö entlich: ö entlich verfügbare Informationen   - S2 intern: Informationen, die nur RECPLAST-intern zu nutzen sind   - S3 geheim: Informationen, die selbst innerhalb der RECPLAST nur einem  eingeschränkten Personenkreis zugänglich gemacht werden dürfen    Bsp., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 19: Welche Personen dürfen Änderungen an einem Dokument vornehmen?
	Answer: für Dokument-Klassen:   - S1: Webseiten   - S2: RECPLAST-Telefonbuch   - S3: Personaldaten, Wirtschaftspläne, Konstruktionszeichnungen     2.8 Änderungsmanagement   Änderungen an einem Dokument darf nur der Dokument-Eigentümer vornehmen oder,  sofern ein Wiki zum Einsatz kommt, freigeben., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 20: Welche Personen dürfen keine Änderungen an einem Dokument vornehmen?
	Answer: für Dokument-Klassen:   - S1: Webseiten   - S2: RECPLAST-Telefonbuch   - S3: Personaldaten, Wirtschaftspläne, Konstruktionszeichnungen     2.8 Änderungsmanagement   Änderungen an einem Dokument darf nur der Dokument-Eigentümer vornehmen oder,  sofern ein Wiki zum Einsatz kommt, freigeben., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 21: Wie lange werden Dokumente Aufbewahrt?
	Answer: 2.9 Aufbewahrungsfristen   Dokumente werden 10 Jahre aufbewahrt., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 22: Wie lange werden Aufzeichnungen aufbewahrt?
	Answer: 2.9 Aufbewahrungsfristen   Dokumente werden 10 Jahre aufbewahrt., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 23: Welche bestimmte Person bewahrt Aufzeichnungen auf?
	Answer: vorheriger Version   - Dokument-Eigentümer (Ersteller)   - Dokument-Prüfer (Prüfer)   - Dokument-Freigabe durch Freigebenden   Für Aufzeichnungen sollte gleichfalls ein Ersteller mit Datum angegeben werden., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 24: Was passiert mit nicht mehr gültigen Dokumenten?
	Answer: Abgelöste Dokumente werden  zunächst als ungültig gekennzeichnet und anschließend archiviert., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 25: Wie oft werden die Vorgabedokumente überprüft?
	Answer: 2.11 Überprüfung   Alle Vorgabedokumente werden jährlich überprüft und ggf., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Richtline_Lenkung_von_Dokumenten_L.pdf.

Question 26: Um wieviel Uhr machen Sie Mittagspause?
	Answer: Dies gilt sowohl für interne als auch externe Parteien., C:\Users\rober\Documents\Data_Sience_Team12\tests\Sicherheitsleitlinie_L.pdf.

